# **Лабораторная работа №1** #

** Дискретное представление типовых сигналов.**

 На примере типовых сигналов рассмотреть особенности дискретизации
 и последующего восстановления сигналов.
 2 типовых сигнала:

а) Прямоугольный импульс. Выбрав некоторый шаг дискретизации Δt,
получить отсчет дискретизации, по формуле Котельникова восстановить сигнал.
В качестве результата должно получиться два графика: исходный сигнал
(прямоугольный импульс) и его восстановленный аналог. Графики в одной
СК. Параметр Δt можно изменять. Объяснить эффекты, который при этом
возникают.

б) Сигнал Гаусса. Параметр Sigma определяет
ширину кривой. Для этого сигнала выполнить то же самое, что и для прямоугольного
импульса. T = 3*sigma (ориентировочно). 

Объяснить, почему в одном случае восстановление
происходит лучше, чем в другом.